\begin{exercice}[Avec la forme canonique]
Ci-dessous est donnée la représentation graphique $\mathcal{C}$ d'une fonction trinône $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par sa forme canonique $f(x)=a\left(x-\alpha\right)^2+\beta$.
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.5]
\draw[quadrillage, xstep=0.5] (-2,-2) grid (6,6);
\axeX{-2}{6}{-1,1,2,3, 4, 5}
\axeY{-2}{6}{-1,1,2,3, 4, 5} 
\origine
\draw[epais,color = A1,smooth,samples=100,domain=1.125:4.875] plot(\x,{0-2*((\x)-3)^2+5});
\draw[dashed,color=B1prime, epais] (0,5)--(3,5)--(3,0);
\draw[dashed,color=B1prime, epais] (0,3)--(2,3)--(2,0);
\draw [color=B2] (3,5)node {$\bullet$};
\draw [color=B2] (2,3)node {$\bullet$};
\end{tikzpicture}
\begin{enumerate}
\item Lire graphiquement les coordonnées du sommet de la parabole représentant la fonction $f$.
\item Déterminer l'expression de $f(x)$.
\end{enumerate}

\end{exercice}